【抗暴之戰】藏噴漆多用途刀兼堵路 17歲少年認罪判入勞教中心

網民去年11月2日於維園舉行「求援國際 堅守自治」集會，當日有17歲少年在旺角被搜出藏有噴漆及多用途刀，警誡下透露打算用刀在集會時割物、用噴漆在路面噴字；同月底他被發現保釋期間在旺角堵路。少年早前分別承認管有物品意圖摧毀財產，以及參與非法集結兩罪，主任裁判官羅德泉今判刑時指，指判被告入教導所，可能會失去自由達三年之久，未免不成比例，故依照懲教署建議，判他入勞教中心，由今天起計最多關押半年。

17歲石姓被告今年6月因違反保釋條件，被撤銷擔保，還柙至今。主任裁判官羅德泉指，兩宗案件案情均屬嚴重，若判入教導所，被告有機會失去自由三年。羅官指，假設成年人犯下相同案件，也不會判監三年；若判本案被告入教導所，刑期未免不成比例，不應因為他的年紀，而令他失去自由的時間比成年人更長。

警誡下透露打算用刀在集會時割物、用噴漆在路面噴字

一自爆都真係唔洗哂錢打官司